Die heutige Welt ist ohne Computer/Smartphone unvorstellbar. Zwangsläufig werden Kinder mit digitaler Technik immer intensiver konfrontiert. KidsCode vermittelt die Kompetenzen, die ihnen erlauben, nicht nur digitale Inhalte zu konsumieren, sondern auch aktiv mitzugestalten. In dem Lab werden Roboter, Animationen, Spiele entwickelt und ausprobiert. Kreativität und Teamfähigkeit werden gestärkt.